社工 vs 零售見習經理

上次開post 未有offer，而家兩個offer都有，開多次求意見

社工
約22k 5天工作 一星期44個鐘 兩年約 一年過試用期跳point 。
Btw 升一級 30k起跳

零售見習經理
頭一年16k，5.5天工作，一星期48小時，過哂實習考試即可升一級（assistant manager) 老底約20幾k 未加佣金 花紅雙糧。

比著你係我，會揀邊份工？

大家可否從各方面比啲意見我！

正皮：社工
負皮：零售

兩間都係大機構大公司，真係母親的抉擇！

社工

社工，市道唔好 就越多人要見社工

100%社工

點解需要揀？

專業人士vs底下層

因為後者career path都幾明顯

巴打你個名....

咩u

八大啦

推！

當初咩原因想做社工，當初既初衷係咩
諗完之後你應該會有答案

我慶搵唔到工姐 都唔想伏你
store trainee manager日做夜做 ot走唔甩 都易比人取替

做個社工雖然都要跑數 但都叫個專業

睇你點睇
社工要跟好多case
壓力大
但專業人士

零售真係垃圾工種，隨時做得
社工啦 話晒有前途！！

社工 有牌
sales 無牌

而家你可能覺得sales好玩D
過多5年你就後悔

蝦蝦蝦

咁都要諗...

社工一定續約? 有冇得轉長工?

社工啦，近年零售市道好差
唔似以前日日爆數

你自己都答左自己問題啦
你話社工 vs政府工 都仲有得諗
你話store trainee manager 真係曬氣
因為零售業無人做 比多2、3k同manager 位就收賣你前途炸 都係搬搬抬抬炸 客投訴你又要硬食

利申：做緊

對發大達無要求就社工
穩定 工作有意義
或者你可以問下自已邊一份工可以做得較長
五年後重繼唔繼續到？
十年後？
廿年後？
三十年後？
如果你兩份工都可以好堅定答到三十年後都重可以堅持到 先再比較其他

個零售係咪牛奶公C入面其中一個品牌?
係既話你可以唔洗考慮了 垃圾工

社工做到高層

隨時十皮

根本就唔洗諗...一定社工win
做專業人士>>>>>>sales 話之你經理級

做兩年有主任級

巴打留個tg傾下

本身degree係應該直考主任既
但你知而家僧多粥少，除非你有閱歷/年紀大/考社署，唔係好少請fg做主任，所以都要做番兩三年先。

呢個post竟然冇人話社工吹水佬
傾下計就逗兩皮
呃飯食之類

呢個真係要做落先知

A仔基本上唔請fg係真的

兩年主任級
22k入即係Swa啦
唔知你做咩field
唔知你有無worker經驗
但入左Swa位想轉A仔邊有咁易
除非你轉工啦

想做咩就做咩囉，社工幾時都有得入行

邊間咁好可以兩年做到主任，介紹下

5年內做到主任已經不錯了

我對自己有信心既
希望巴打你願意同我分享更多行程

Aswo都要5年？
巴打分享多啲

睇你充分自信我都係建議你做sales算

利申前社工

樓主唔係信d sales鳩吹以為真係好好搵咁on9呀

兩年包紮職
有冇咁天真

如果自問真係好叻，去in社署好過，社署真係會請fresh嘅叻仔

梗係社工啦屌

其實佢有自信係好事黎既

不過現況就係大把3大出身社工
或者學位社工本身又有MA學歷都只係做緊swa

你咁講講到做aswo咁易，咁你諗住幾耐做swo？
有啲aswo下面有30人以上
swo下面可能有200人，N咁多個職級

睇黎我講野仲要鍛練下

我意思其實想講，兩年內表現穩定，可以試下in a仔，唔係兩年包升主任級意思

細佬表達唔好，sor各位巴絲。

細佬對行程唔熟
希望巴絲會分享更多

Swo我就暫時未諗過
Fg 都係主要望swa/aswo兩個位其中一個，唔係正常咩？

呢位巴打講得啱呀，當初就係做名店MT ，你啱啱出去做，樓下啲老屎忽罰做咗幾年玩鳩你， 人事關係又複雜，又有利益衝突，上面班仆街又係離地撚，理尻得你死，做緊！但想轉好耐又轉唔到

有心做社工,加建立到人脈,一兩年應該有機上A仔。

fg做A仔,身邊好多同學一年到做得唔錯都由SWA轉返A仔, 當然拎得3皮幾野就真係堅做啦

當然,運氣都係一個因素黎既。

呢到講aim a 仔好似唔太討好咁

我都知有好多master/degree 係做緊swa

但我講做兩年穩定完約，可以一試aswo唔算過份掛

但巴打覺得係呢個環境鍛唔鍛練到自己？得著又多唔多？

我有一刻諗過零售既環境可以快速令我成長。

唔介意可以分享下

睇你做咩field, 做駐校/SWD/HA就較易做A仔,做case做得好都已經得,其他field 做A仔係講緊一間centre既副主任級,咁就係要講management,要識行政,重要識考手下做case,咩飛,做supervision, 無返5-10年經驗 ,都做唔到既。

對呀，人工愈高，責任愈大，背負既野都愈多！

諗下第三條路，做紀律部隊主任

呢個一定一定，我實習果陣，院校呀sa（ic)真係有番咁上下先supervise到人，集年資經驗行政管理處事於一身，我都想學習巴打你上面講既野。

成長到 學識推卸責任 唔做唔錯 分黨分派 返工唔好上心

Are you sure? 同埋足point?
利申：18fg主仼級

A仔絲？

Yes

我唔sure既，但可以一試。
絲好叻啦！ 樓上啲巴絲應該challenge唔到你既信心同能力。

其實我都識唔少同學都係a仔，無上面講得咁誇張

22k 5天仲要諗
邊到多錢緊係做邊飯
講到做社工唔為錢
做SALES, 假日做義工幫人囉

我諗法係咁
Fg唔係望swa 就aswo
咁唔係swa就aswo架啦

我而家做swa，做住aim/兩年後aim aswo都唔算奇事掛?

唔知係咪我理解錯
上面講到要等班master/其他degree做番幾年升左aswo我先有機會升咁。

大家都受lsg之苦，何必要相煎呢......

其實degree做幾年swa升返aswo有咁難咩？佢地講到做swa就一世無得上咁

唔做社工為咩讀社工
想做sales不如一早中六畢業出黎做啦
慳返17萬學費 同屋企住仲可以月儲10k
人地大學畢業仲孭住10幾萬係身個陣你已經揸住半球

Ching讀緊邊間？Degree or Master?

睇嚟呢位師兄經歷左好多野，冇錯！零售主義都係山頭主義
梗係多嘢學啦，原本抱住嗰啲熱誠入去，唔講是非，專心工作都比人話鳩你扮嘢講鳩你，葡語鋪之間有比說話你熱誠入去，唔講是非，專心工作都比人話鳩你扮嘢講鳩你，又要同你啲同事打好關係，好撚煩㗎！
我唔知你返嘅係名牌定係點啊，明太祖死，模數第一個屌柒你，我哋品牌無數，同上年比差左一大截，即刻炒

唔好意思用咗iPhone語音認字，有少少詞不達意

咪撚再話社工專業啦
又無專業試，又無公會，又無進修要求
勁多垃圾社工一味話自己專業

唔容易啊，我同事做咗十年都仲係swa
當然唔同機構又唔同玩法啦
我建議唔好咁樂觀
始終香港社福界最剝削既就係自己同工
山頭主義都唔少，想升既真係睇遇唔遇到貴人，或者識唔識做人
我自己本身需要錢但無話想發達，所以我夠洗，又真係做緊自己鍾意既事已經好滿足

香港做sale都係睇經濟好唔好，
我覺得而家有人請你，sale我覺得幾時入都得
反而社工真係睇年資，
sale既我見最緊要生得個樣後生有親和力先生存到，做得長

咁大個人自己想做咩都要問連登仔意見﹐樓主岩做廢青多D

巴打，真心以事論事唔係話你
你既然會將社工呢份「工」拎去同零售業去比較，我諗你都唔會係一個好社工嘅材料（唔係好社工唔代表你唔係一個好人 ）
而上個po都答過你，即使知你無人脈，但你都係去試保險好過啦，你又會有滿足感又搵得多過社工。人脈邊會一grad就有，出去識多啲人囉！